\documentclass{article}
\usepackage[danish]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{fullpage} % for at have bredere sidemargin
\usepackage{graphicx} % Billede
\usepackage{url} % Til url links.
\pagenumbering{arabic}


\begin{document}

\title{Boblesortering}
%\date{1. oktober 2016}
    \author{Christian Bøgelund, s171243\hspace{5mm} Francisco Mendez, s175406\\Carlos Harris, s174272\hspace{5mm} Michael Guldborg, s174254
    }

\maketitle

\abstract{}

Dette dokument omhandle boblesortering. Der beskrives algoritmen og præsenteres en kompleksitetsanalyse.

\section{Introduktion}
Boblesortering (eng. \textit{bubble sort}) er en populær \textit{sorteringsalgoritme} og er en af de simpleste algoritmer at forstå og implementere. Dog er den ikke en særlig effektiv sorteringsalgoritme\footnote{Mere om dette i ``Algoritmer og Datastrukturer 1''}; hverken for store eller små lister, og den anvendes sjældent i praksis. Boblesortering sorterer, som navnet antyder, elementerne i en liste ved at \textit{boble} hvert element gennem listen til sin rette plads i listen.

\subsection {Pseudokode}
Wikipedia ~\cite{wiki} giver følgende pseudokode for boblesortering.

\begin{verbatim}
procedure bubbleSort( A : list of sortable items ) defined as:
  do
    swapped := false
    for each i in 0 to length(A) - 2 inclusive do:
      if A[i] > A[i+1] then
        swap( A[i], A[i+1] )
        swapped := true
      end if
    end for
  while swapped
end procedure
\end{verbatim}

En illustration af en kørsel af boblesortering fra Wikipedia kan ses på figur \ref{fig:Shrek}.

\section{Analyse af boblesortering}
Antallet af sammenligninger, som boblesortering udfører på en tabel af længde n,
er i værste fald
 \[\sum\limits_{i=1}^{n-1}i=1+2+3+\cdots+n-1=\frac{n(n-1)}{2}\]
I bedste fald er antallet $n-1$. Se tabel \ref{tab:Tabel1}

\begin{figure}[h!]
    \centering
    \includegraphics[scale=0.18]{Bubbleshrek.PNG}
    \caption{Illustration af boblesortering}
    \label{fig:Shrek}
\end{figure}

\begin{table}[h!]
    \centering
    \begin{tabular}{|c|c|}
         \hline
            \textbf{Værst} & $n(n-1)/2$\\
        \hline
            \textbf{Bedst} & $n-1$\\
        \hline
    \end{tabular}
    \caption{Antal sammenligninger for boblesortering.}
    \label{tab:Tabel1}
\end{table}

\section{Videre læsning}
For en komplet introduktion til boblesortering og relaterede sorteringsalgoritmer
se Knuth \cite{Knuth}

\begin{thebibliography}{9}

\bibitem{Knuth}
  Donald Knuth,
  \textit{The Art of Computer Programming}, Volume 3.
  Addison Wesley.
\bibitem{wiki}
    \url{http://en.wikipedia.org/wiki/Bubble_sort}

\end{thebibliography}

\end{document}